# Perangkat Resmi

Pastikan Anda menggunakan dokumen yang sesuai dengan versi Electron Anda. Nomor versi harus menjadi bagian dari URL halaman. Jika tidak, Anda mungkin menggunakan dokumentasi cabang pengembangan yang mungkin berisi perubahan API yang tidak kompatibel dengan versi Elektron Anda . Untuk melihat yang lebih tua versi dokumentasi, Anda bisa [telusuri menurut tag](https://github.com/electron/electron/tree/v1.4.0) di GitHub dengan membuka drop-down "Switch branches/tags" dan memilih tag yang cocok dengan versimu.</p> 

## Pertanyaan Umum

Ada banyak pertanyaan yang sering diajukan. Lihat ini sebelum membuat masalah:

* [Elektron FAQ](faq.md)

## Panduan dan Tutorial

* [Tentang Electron](tutorial/about.md)
* [Setting up the Development Environment](tutorial/development-environment.md) 
  * [Menyiapkan macOS](tutorial/development-environment.md#setting-up-macos)
  * [Menyiapkan Windows](tutorial/development-environment.md#setting-up-windows)
  * [Menyiapkan Linux](tutorial/development-environment.md#setting-up-linux)
  * [Memilih Editor](tutorial/development-environment.md#a-good-editor)
* [Membuat Aplikasi Pertama Anda](tutorial/first-app.md) 
  * [Memasang Elektron](tutorial/first-app.md#installing-electron)
  * [Pengembangan Elektron dalam Singkatnya](tutorial/first-app.md#electron-development-in-a-nutshell)
  * [Menjalankan Aplikasi Anda](tutorial/first-app.md#running-your-app)
* [Boilerplates dan CLIs](tutorial/boilerplates-and-clis.md) 
  * [Boilerplate vs CLI](tutorial/boilerplates-and-clis.md#boilerplate-vs-cli)
  * [elektron-penempa](tutorial/boilerplates-and-clis.md#electron-forge)
  * [electron-builder](tutorial/boilerplates-and-clis.md#electron-builder)
  * [elektron-bereaksi-boilerplate](tutorial/boilerplates-and-clis.md#electron-react-boilerplate)
  * [Alat dan Boilerplate lainnya](tutorial/boilerplates-and-clis.md#other-tools-and-boilerplates)
* [Arsitektur Aplikasi](tutorial/application-architecture.md) 
  * [Main and Renderer Processes](tutorial/application-architecture.md#main-and-renderer-processes)
  * [Menggunakan API Electron](tutorial/application-architecture.md#using-electron-apis)
  * [Menggunakan API Node.js](tutorial/application-architecture.md#using-nodejs-apis)
  * [Menggunakan Modul Node.js Asli](tutorial/using-native-node-modules.md)
  * [Performance Strategies](tutorial/performance.md)
* Menambahkan Fitur ke Aplikasi Anda 
  * [pemberitahuan](tutorial/notifications.md)
  * [Dokumen Terkini](tutorial/recent-documents.md)
  * [Progres Aplikasi](tutorial/progress-bar.md)
  * [Menu Dock Kustom](tutorial/macos-dock.md)
  * [Windows Taskbar Kustom](tutorial/windows-taskbar.md)
  * [Custom Linux Desktop Actions](tutorial/linux-desktop-actions.md)
  * [Cara pintas keyboard](tutorial/keyboard-shortcuts.md)
  * [Deteksi Luring/Daring](tutorial/online-offline-events.md)
  * [File yang direpresentasikan untuk BrowserWindows macOS](tutorial/represented-file.md)
  * [Native File Drag & Drop](tutorial/native-file-drag-drop.md)
  * [Rendering di luar layar](tutorial/offscreen-rendering.md)
  * [Supporting macOS Dark Mode](tutorial/mojave-dark-mode-guide.md)
  * [Web embeds in Electron](tutorial/web-embeds.md)
* [Aksesibilitas](tutorial/accessibility.md) 
  * [Spectron](tutorial/accessibility.md#spectron)
  * [Devtron](tutorial/accessibility.md#devtron)
  * [Mengaktifkan Aksesibilitas](tutorial/accessibility.md#enabling-accessibility)
* [Pengujian dan Debugging](tutorial/application-debugging.md) 
  * [Debugging Proses Utama](tutorial/debugging-main-process.md)
  * [Debugging the Main Process with Visual Studio Code](tutorial/debugging-main-process-vscode.md)
  * [Menggunakan Selenium dan WebDriver](tutorial/using-selenium-and-webdriver.md)
  * [Pengujian pada Sistem CI tanpa kepala (Travis, Jenkins)](tutorial/testing-on-headless-ci.md)
  * [Ekstensi DevTools](tutorial/devtools-extension.md)
  * [Pengujian Otomatis dengan Driver Khusus](tutorial/automated-testing-with-a-custom-driver.md)
* [Distribusi](tutorial/application-distribution.md) 
  * [Platform yang Didukung](tutorial/support.md#supported-platforms)
  * [Penandatanganan Kode](tutorial/code-signing.md)
  * [Mac App Store](tutorial/mac-app-store-submission-guide.md)
  * [Windows Store](tutorial/windows-store-guide.md)
  * [Snapcraft](tutorial/snapcraft.md)
* [Keamanan](tutorial/security.md) 
  * [Melaporkan Issue Baru](tutorial/security.md#reporting-security-issues)
  * [Masalah keamanan Kromium dan upgrade](tutorial/security.md#chromium-security-issues-and-upgrades)
  * [Peringatan Keamanan Elektronika](tutorial/security.md#electron-security-warnings)
  * [Daftar Periksa Keamanan](tutorial/security.md#checklist-security-recommendations)
* [Pembaruan](tutorial/updates.md) 
  * [Menerapkan Server Pembaruan](tutorial/updates.md#deploying-an-update-server)
  * [Menerapkan pembaruan di aplikasi Anda](tutorial/updates.md#implementing-updates-in-your-app)
  * [Menerapkan Pembaruan](tutorial/updates.md#applying-updates)
* [Getting Support](tutorial/support.md)

## Tutorial Rinci

Tutorial individu ini memperluas topik yang dibahas dalam panduan di atas.

* [Memasang Elektron](tutorial/installation.md) 
  * [Proxy](tutorial/installation.md#proxies)
  * [Custom Mirrors and Caches](tutorial/installation.md#custom-mirrors-and-caches)
  * [Penyelesaian masalah](tutorial/installation.md#troubleshooting)
* Rilis Electron & Developer Feedback 
  * [Versioning Policy](tutorial/electron-versioning.md)
  * [Release Timelines](tutorial/electron-timelines.md)
  * [App Feedback Program](tutorial/app-feedback-program.md)
* [Packaging App Source Code with asar](tutorial/application-packaging.md) 
  * [Menghasilkan Arsip asar](tutorial/application-packaging.md#generating-asar-archives)
  * [Menggunakan Arsip asar](tutorial/application-packaging.md#using-asar-archives)
  * [Keterbatasan](tutorial/application-packaging.md#limitations-of-the-node-api)
  * [Menambahkan File yang Belum Dikemas ke Arsip asar](tutorial/application-packaging.md#adding-unpacked-files-to-asar-archives)
* [Testing Widevine CDM](tutorial/testing-widevine-cdm.md)
* [Menggunakan Pepper Flash Plugin](tutorial/using-pepper-flash-plugin.md)

* * *

* [Daftar Istilah](glossary.md)

## Referensi API

* [Ringkasan](api/synopsis.md)
* [Proses objek](api/process.md)
* [Supported Command Line Switches](api/command-line-switches.md)
* [Variabel Lingkungan](api/environment-variables.md)
* [Chrome Extensions Support](api/extensions.md)
* [Breaking API Changes](breaking-changes.md)

### Elemen DOM Khusus:

* [`File` Objek](api/file-object.md)
* [`<webview>`Tag](api/webview-tag.md)
* [`window.open` fungsi](api/window-open.md)
* [`BrowserWindowProxy` Object](api/browser-window-proxy.md)

### Modul untuk Proses Utama:

* [aplikasi](api/app.md)
* [autoUpdater](api/auto-updater.md)
* [TampilanBrowser](api/browser-view.md)
* [BrowserWindow](api/browser-window.md)
* [pelacakan konten](api/content-tracing.md)
* [dialog](api/dialog.md)
* [jalan pintas global](api/global-shortcut.md)
* [inAppPurchase](api/in-app-purchase.md)
* [ipc Utama](api/ipc-main.md)
* [Menu](api/menu.md)
* [ItemMenu](api/menu-item.md)
* [bersih](api/net.md)
* [netLog](api/net-log.md)
* [Pemberitahuan](api/notification.md)
* [powerMonitor](api/power-monitor.md)
* [powerSaveBlocker](api/power-save-blocker.md)
* [protokol](api/protocol.md)
* [layar](api/screen.md)
* [sesi](api/session.md)
* [preferensiSistem](api/system-preferences.md)
* [TouchBar](api/touch-bar.md)
* [Nampan](api/tray.md)
* [kontenWeb](api/web-contents.md)

### Modul untuk proses Renderer (halaman Web):

* [penangkapDesktop](api/desktop-capturer.md)
* [ipcRenderer](api/ipc-renderer.md)
* [remot](api/remote.md)
* [webBingkai](api/web-frame.md)

### Modul untuk kedua proses:

* [clipboard](api/clipboard.md)
* [kerusakanReporter](api/crash-reporter.md)
* [gambarasli](api/native-image.md)
* [kulit](api/shell.md)

## Pengembangan

Lihat <development/README.md>